深圳與香港貿易金融平台「對接」進入試運行

香港貿易聯動平台與內地貿易金融區塊鏈平台完成第一期對接，正式進入試運行階段；渣打銀行隨即宣布透過平台連接完成首批跨區塊鏈試點交易。

人民銀行數字貨幣研究所屬下深圳金融科技研究院去年與香港銀行同業結算公司旗下香港貿易融資平台簽署合作備忘錄，致力完成平台第一期對接，以提高跨境貿易融資互信及效率，降低中小企業對外貿易融資成本，協助企業「走出去」。

雙方今日宣佈，第一期對接正式進入試運行階段，並獲工行、中行、交行及本港的中銀香港、工銀亞洲、交銀香港以及渣打支持。雙方同意繼續深化對接雙方平台，推動跨境貿易及創新相關貿易融資，協助粵港澳大灣區共同發展。

金管局助理總裁鮑克運指出，隨著項目即將進入發展第二階段，期望將有更多銀行參與，進一步提升跨平台對接功能，協助銀行加快拓展在香港的貿易融資業務。